Quelles seront les stars de l'Euro ?

L’Euro permet de découvrir des joueurs très forts jusque-là inconnus, mais c’est aussi le rendez-vous des stars du football européen. Le P’tit Libé vous en présente cinq.
Wayne Rooney (Angleterre, 30 ans). Ce joueur a presque tout gagné avec son club anglais de Manchester United mais rien avec l’Angleterre, son équipe nationale. A son âge (30 ans, c’est presque vieux quand on est footballeur), cet Euro est donc l’une de ses dernières chances de se faire remarquer.
Rooney, surnommé Shrek à cause de ses oreilles décollées, a commencé sa carrière internationale à 17 ans. En septembre dernier, il est devenu le meilleur buteur de l’histoire de sa sélection nationale avec 51 buts marqués.
Thomas Müller (Allemagne, 26 ans). En 2010, avant la Coupe du monde, l’Argentin Diego Maradona, légende du football, l’a confondu avec un ramasseur de balles. Car l’attaquant allemand n’a ni la tête, ni le physique d’une superstar. Il n’est pas connu pour sa technique avec le ballon mais il est efficace et très malin pour marquer des buts.
Thomas Müller n’a que 26 ans mais a déjà une grande expérience et a gagné beaucoup de titres avec son club allemand du Bayern Munich et l’équipe d’Allemagne, avec laquelle il est devenu champion du monde en 2014. C’est simple : l’Allemagne ne peut pas se passer de lui.
Zlatan Ibrahimovic (Suède, 34 ans). Le Suédois vient de faire ses adieux au club de Paris, le PSG, après avoir marqué 154 buts en quatre saisons (en foot, une saison dure dix mois, d’août à mai). ll va jouer son quatrième Euro de suite (et sûrement le dernier vu son âge) avec la Suède, où il est une grande star, comme c’était le cas au PSG.
Ibrahimovic se vante tout le temps, il se considère comme une légende vivante. C’est vrai qu’il est très fort mais c’est le seul grand joueur de son équipe, ce n’est donc sans doute pas suffisant pour gagner l’Euro. Une chose est sûre : à 34 ans, Zlatan est en pleine forme et avec lui il y a toujours du spectacle.
Gareth Bale (Pays de Galles, 26 ans). Il est ultra rapide, ne semble jamais fatigué, sait faire la bonne passe au bon moment et en plus, il marque des buts. Le Real Madrid (Espagne), son club actuel, l’a acheté 100 millions d’euros à Tottenham (Angleterre), soit la plus grosse somme jamais dépensée pour recruter un joueur.
C’est grâce à lui (il a marqué 7 buts pendant les qualifications) que le Pays de Galles participe à l’Euro : ça faisait quarante ans que ce n’était pas arrivé. Gareth Bale a un seul défaut selon ses proches : son obsession pour ses cheveux, il les aimerait beaucoup trop.
Cristiano Ronaldo (Portugal, 31 ans). Il s’aime beaucoup, la preuve, il a même ouvert un musée à sa gloire ! Ronaldo est l’un des deux meilleurs joueurs du monde, avec l’Argentin Lionel Messi. Le Portugais est une machine à buts parfaite et spectaculaire. Il court vite, frappe fort et il est excellent de la tête. Il peut faire gagner son équipe à lui tout seul. Il travaille aussi beaucoup : il est toujours le premier à arriver à l’entraînement et le dernier à s’en aller.
Avec le Real Madrid (Espagne), il sort d’une saison encore une fois impressionnante : 35 buts en championnat d’Espagne et 16 en Ligue des champions (une compétition entre les clubs européens, alors que l’Euro oppose les pays européens). Tout le Portugal compte sur lui.
Carte des pays star de l'Euro
Clique sur les pays en gris pour découvrir leur nom.